JLaw: 以為長線無敵、「正股驚西」的話.... 上得山多終遇虎

為什麼我不會長期持有「自己覺得」的優質股？
#眾安 #6060HK 剛出業績扭虧為盈
亮麗業績吧？優質股吧？
業餘者聞之
多數興奮得振臂高呼
有貨當然決心繼續Strong hold to the moon
甚至要加碼😈
無貨的準備一開市就衝進場大掃貨！
但市場往往給你無限驚起🎊
今天照插一成有多💔
跌一天未必知驚
初生之韭菜總要被割多了才可能學乖
到了股價跌了兩成、三成、五成
當日的豪言壯語便變成每天的主禱文
祈求天父做十分鐘好人
叫你的蟹貨返家鄉
當然長線而言
它有可能都上漲
問題是要等多長沒人說得準
分分鐘一坐便是三五七年
跟風水佬騙局差不多
而最終可能都是要輸😢
一開始股價跌了五成而沒有在輕微虧損時stop loss
要等股價升一倍才開始賺錢
慢慢等吧！
一早止損的人已在尋找另一隻上漲潛力更大的股票
只要回升幾%便回本了
而更弊是不止損的人
浪費可能很大的機會成本而不自知
繼續死守輸家股、比長命、共存亡⋯
而最弊的是如果試過新手運的人
在持有大幅虧損的股票而幸運地最終賺到錢
以為長線無敵、「正股驚西」的話....
有句說話叫「上得山多終遇虎」
結果有次時運低買了一隻股票跌7/8/9成
還要你的「長線無敵」信念令你繼續逢低增持
那你就步入了永不翻身的大路上了
好公司不代表好股票
即使是「好」公司
也要在對的時間進場、退場才能賺錢
並且務必控制風險懂得止損
才不會虧大錢和機會成本
沒有人說要長期持有好公司才會發達
（我所識之中沒有多少人buy and hold而成功
卻有很多很多人因這份執著而輸大錢、甚至輸光）
何不只在對的時間才持有對的股票/優質公司？
我也會研究公司基本面
這有助我找出高速成長股
但我必須等待技術線圖出現買入時機才會進場
並且嚴守止損、遵從賣出時機
因為即使是高增長股
也可以有一段長時間表現不濟的時候
過去Apple Amazon都試過下跌7/8成以上
即使它們是股王也好
陪著它們下跌是很無謂的
這些時間市場上必有更佳選擇
有智慧不如趁勢！
在股票市場想混得長久
永遠問自己一個問題：
萬一今次我錯了？
p.s. 本文非要跟「長線價值投資信徒」爭辯
也非完全否定長線投資而成功的人
只是提醒諸君
小心落入「倖存者偏差」
尤其新進股市的小白

低買高賣啲Friend

影后其實有料到
上完佢d堂
唔只識用vcp炒股
居然身體都好左xd

講到口水乾
唔係太多時間（全職）放喺股票嘅人all in qqq voo and hold就算鳩數
無論你用咩策略
你有能力過咗一個cycle都可以keep住跑贏大市嘅
你已經有能力去wall street管理一個基金
因為9成嘅主動管理嘅fund都係做唔到
所以除非你覺得自己咁勁唔係乖乖d買大市好過

你仲未明
fund man靠實力炒股
呢d係kol靠噱头吸引觀眾比錢上堂

兩者職業都唔同

大陸仔

咁大巴車落牛市股神塊面度得唔得㗎

唔好覺得個個人都唔得

咁都關Size唔同。限制性唔同事既

跑贏大市就講到可以做fund manager

玩法根本唔同

至少個本都冇得比啦

衝出嚟柒

幾萬蚊全倉qqq去做fund manager照舊幾千萬全倉qqq
唔怪得連登出咁多股神

講得好
SH要識揀時間
歷史高位走黎SH 結果咪輸甩褲

又要重溫一下佢有幾傻閪

其實冇乜好笑, 佢係右側交易人, 對左側交易有提防好合理

笑佢戇鳩囉
跌撚左8000點先見到凶兆
柒撚到

叫啲新手學短炒同叫人買gme 有乜撚嘢分別
Hold voo vti 會死咩
Kol 為眼球真係乜都做得出

傻閪都賺幾球 反觀連登仔一路恥笑佢一路自己蝕錢

上連登勿認真

time the market vs time in the market

6060-99pe
0 div %
優質股？
On99

你講邊個連登仔？咩名？
你又知人蝕錢？
定只係你幻想出黎

哩條傻閪係咁
但偏偏有班傻狗護主

jlaw training course 齊notes齊30條教學片每條~40分鐘
原價$6000 宜家$100就得
有意tg

人地3% STOP LOSS 咗啦, 真心驚乜姐

你咁on9 $6000買左？

害死人 邊個係幸存者偏差都未分清楚

J Law: 英國王=傻西

配合正確策略，
其實左右側都可以係winner

我唔認同佢果句左側交易者係輸家

j law: 巴菲特 = 輸家

長命已經是winner

支足

Jlaw 靠班傻仔買堂已經夠退休

要學短炒 課金mm 呢啲全球知名大師唔好?
課比香港財演呢個已經係投資失誤

有人好似subscribe佢
然後成個月d record都係+-10%內
我想問下SH果d 賺多佢幾多
2020年我講
笑到仆街
而家就係到串

拉長十年 五十年 一百年

長揸先係最後贏家

你條廢柴三年後仲係股票圈再同我講

premise： 仲要夠錢跟足佢先得

條jlaw 好似就係抄晒mm 啲野去扮大師教人

你睇晒超績洗鬼睇佢d片

會俾錢食三手飯學炒股嘅人，咁嘅分析能力，多數都唔適合短炒

咁老實講 我覺得除咗SPY哩啲之外，大部分個股SH都的確有機會坐幾年嘅，甚至一世起唔到身

始終最近十年都牛市，上年熊得兩三個月都冇，如果未來某一年嚟多個2000年科網泡沫級別嘅熊市，然後啲人個陣附近入得多貨的確會死人當年堆大舊嘢都死左唔少，依家仲係趴地

咁成個市場嘅回報都係靠4%嘅股王撐起，年中仲要有唔少公司俾人踢出指數，所以點都要有啲指數打底

人地巴菲特就用幾%資金sh
連登仔就全倉sh幾年，好聽就價投sh，其實就係坐艇

我唔信
聽日入

hi支那仔

黃國英係sh短炒都有做

但我有朋友係跟人學炒daytrade
而家炒到幾千萬

短炒呃都係呃你幾日
長揸就一呃呃你十年八年
投資生涯有幾多個十年可以等？ 根本長線就係搵笨柒

但佢講過大部份profit都係靠長揸，短炒只係幫到少少

sh 撚sh gme 賺到笑喎
sh 撚淨係sh gme
唔會sh 其他
所以j law 又柒左喇
sh 撚又贏

咁賺到錢係有本事嘅

每種投資策略都有優點缺點
最唔鍾意條撚樣
就係永遠去批評其他類型既投資策略
點解要咁做 因為只有咁多做引到人買佢d片

唔講到其他人垃圾咁
得佢最屈 點引傻仔課金
其實佢贏錢真係唔多 甚至係好少
舊年大升年 連登唔少牛市股神都賺左好幾倍
5倍 10倍都有人做到
就算佢地唔走硬食
都屌打你jlaw 10條街啦

Jlaw你撚有資格批評其他人
以為自己廢老
買你片個d正傻閪

不過都係既
呢啲人係萬中無一

佢係200蚊（分拆前）賣tesla 嗰種人？

我夠有朋友中六合彩啦
Daytrade發達有幾多個啊
根本策略各有特點 無分優劣
人係有性格之分 但同時都有優劣之分
勁既人點都揀到岩自己既方法
廢既人揀咩方法都要輸錢架啦

前排佢叫人買賭股， on99

Like俾你個名

講得好好 短期有短期去炒
長揸有長揸既部署
係要踩人地抬高自己

咁佢係基金，一定係坐貨多
佢係自己做fund man亦講過散户都要短炒炒大個本黎長坐好股

up乜春呀 講一大段廢話 同窮爸富爸作者同一水準

之前佢教人用30 week MA, 2018至2019年堆tech股大跌完之後幾乎每隻股係成個2020年條線都未開始向上, 結果全部miss晒成年升5至10倍既機會

然後到跌既時候條線又未開始趨平, 結果根本未有走既signal

Fund man好撚多跑輸S&P

講就無敵

新手問 係咪可以入2800坐一年

應該係睇性格 自問我做唔到止蝕心態

真係好on9 比時間去鑽研學習嘗試點會做唔到 一嚟就講到冇人做到咁款

過去3年回報幾多啊師兄？

jlaw真心勁

大佬成個cycle呀
姐係大概10年
唔係一兩年呀
牛市股神負碌一兩年係人都得啦
大獎章 果d做到係要成crew人24/7 加限本加有內幕料先做到（可以見高層甚至左右政策）
你一條友覺得自己得
穩定哋跑贏大市最難係不斷要領先市場
舉個例子如果你預計到j powell 會加息
提早部署
實發過豬頭架
咁你可以點預計到呢？
1. j powell 自己同你講（內幕料）
2. 你從一d係人都知嘅嘢deduce到E.g. 你發覺失業率過1%就一定加息而唔知點解其他人唔知（過人嘅分析能力）

第一個就正常人無可能得架啦
第二個最難係就算得
你呢個優勢都唔會維持得耐
因為人哋打工唔係流的
會好快catch up到
咁你呢個就唔係優勢

姐係覺得自己好勁個個都覺架啦
但一個cycle仲跑贏大市就少之有少囉

又唔見佢早兩個月搵到地產股出黎。 70蚊先叫人買銀河娛樂， on99

講得出呢句 佢都幾撚廢

呢個世界人人都知賭錢搵笨
但係又忍唔住果種刺激感

比d 賭仔間唔中贏下。唔好殺哂就得

佢一時又話市差， 個市好返少少又話買aal, 大麻仔， 第二日又暴跌， 又話市差

咁易炒到大個本就唔駛坐好股啦

Fund限制多好多
Penny stock已經冇得玩啦，冇liquidity

我夠知止損有用啦。
但我屌你老味我買親股票都係止損離場，未撚賺過錢啊

你知唔知有d fund限本
而老實講冇見到邊個散戶可以用乜七分析落Penny stock到
大戶要劏你造市都易到仆街
完全冇得估/睇

um...其實唔同策略黎，你自己睇自己做fund man聽黃國英點講

聽過啦
佢話博唔到不如腳踏實地打份工好過
但根本大部分人都博唔到

我就唔buy佢果套
講到十幾廿萬唔係錢咁

j law係trader，英sir係fund man，都唔同，無得比較

咁多正皮? SH派去晒邊?

我搵到爆升股我洗撚係到蟹貨？

老實講, JLAW已經係最貼地果個.

黃國英: Fundman, 玩法唔同, 銀碼大 要分散投資, 唔會all in all out
月供成: 講古佬, 跟佢唔會賺到咩錢 月供2800 50年複利都可能係雞粹
JLAW: 散戶, 出入快, 禁個制就可以all in , all out all positions. 呢個係散戶唯一>大戶既優勢(靈活) 再用MM 既方法 用low risk 去搏一個 high reward 既ratio.

作為老散, 要最有效率咁賺錢, 應該要傾向JLAW果套. 靈活+嚴格執行止蝕既紀律. 同埋要好勤力做功課(相信大部分人都堅持唔到).

見個市咁愈來愈想咁做, 大部分買晒etf, bond....

佢都係用100蚊買返黎 然後再賣比人

50蚊啦， 100蚊太貴

所以咪靠返工

佢自己全職炒股，又有成條team幫佢sort邊啲股有breakout趨勢，講就容易囉。

但一個老散 (I.e. 多數都係打工仔)，又邊有咁多時間心力去搵呢啲股票? 所以正路做法就係買優質公司，無視短期波動坐落去。再簡單啲，買美股指數etf，每年CAGR 8-12%，懶人月供法已經贏市場九成嘅人

右側交易需要擁有技術，左側需要耐性，無話邊種完全正確。

佢個基金億億聲
幾十萬真係唔係錢
誠仔都唔會對100幾十萬上心喇

唔駛同唔識玩既人講呢樣野
係啦,炒撚到上1000%
你又試下10M咁玩上唔上到1000%
世界首富都有得佢做啦
送錢入莊,送人頭割

人地講到明係trader
唔明有乜好嘈
你跟唔到人,即係風格唔同,又唔代表其他人跟唔到
人夾人呢樣野,你係世界上面第一次聽咩
睇個醫生都要知夾唔夾
溝仔溝女都要睇家底夾唔夾,職業夾唔夾,性格夾唔夾,樣子夾唔夾,未來追求夾唔夾
唔夾就唔夾架啦, 咁未過住下一個囉
聖人都有haters啦戇鳩

但一個老散 (I.e. 多數都係打工仔)，又邊有咁多時間心力去搵呢啲股票?

的確, 放完工可能都好攰想休閒. 所以有心做trader既人多數用software幫手, 可以快速screen 到呢d股 再每日觀察 等待最佳既買入點出現. 要每日做功課但未必需要花大量時間. 但即使係咁 都好多人做唔黎, 堅持唔到. 咁唔岩自己既風格, 買指數etf 賺被動收入都ok既. 但賺錢效率較慢. 只可以話, 一分耕耘一分收穫. 股票市場都係一樣

佢有無show個樣上鏡？

笑死第一個point已經錯，6060係唔係優質股都有爭論啦，佢宜家先開始賺錢，以前已經price in晒未來賺大錢既價，擺明係估值過高啦，我自己都有持貨啦，不過係上年20-40呢啲位入，講真，都宜家都係有賺，點解唔敢SH明顯係佢on9圖表派柒咗高追完係度屌

只可以話兩邊都有倖存者理論
隔離post龔成都有比亞迪坐到過千萬

最緊要搵自己合適嘅方法，然後嚴格執行
只係jlaw咁樣出post講到唯我獨尊咁，觀感上俾人覺得大口氣囉
我相信even跟佢方法蝕錢嘅人都唔會少，而佢亦都唔會repost

連登仔不願面對

佢既成功就係倖存者偏差

佢又真係樹大招風既

祈求天父做十分鐘好人
叫你的蟹貨返家鄉

J Law 原來都係教會巴打

屌你老母支那狗

唔記得關簡繁轉換，洗唔洗屌得咁應

咁jlaw又長期跑贏sp500咩
呢d kol幾年就轉一批啦，其實同fund man又差唔多

research team咪on9 la，幾個fds圍威喂扮FA就有。佢地9up個d financial model都無build個，純粹9up覺得點點點

根本就係 短炒笑長渣 長渣又可以笑短炒
你短炒笑人唔識take profit 唔識stop loss
長渣笑短炒炒黎炒去得個吉 輸手續又輸時間精神
明明各有各玩法，各個方法都可以有人賺錢有人輸錢

佢咁做好似唔同教派 唔gur 對方
多尻餘

完全正確
各種投資策略都有自己優點缺點
日尻日打飛機乜乜乜
你估真係我都賺夠 想你地都一齊賺下錢咩

佢會話嚴守紀律 8%止蝕左了

今日港股又升返...

真，賺係賺收費

ching ho ball

格蛇負皮

Brk b 都得

J law 咁有錢洗撚開班

D人笑鳩價投
明明價投原理只係計得掂條數，可口可樂每年return on equity 有20%，呢d 咪有數得計
同埋一樣可以用係買成長股，只係多左未知數多左賭博成分
D on9 玩momentum trade又sh
多多都唔夠輸

阿木

阿木亂買

一大篇嘢好似好有道理

唔掛之得大部份人都係玩極都係蝕錢

哦

700 同tesla長揸 有輸過8/9成咩

叫啲專家食屎啦.jpg

黃國英話未見過人短炒會發達

有，cis。

Gme 都大把人發達啦

係咪認錯咗做月供成

你柒咗
一係就潛水
一係就搵論據收我皮
再唔係貼倉
我第一個reply就講咗buy voo qqq and hold
hold呢兩隻hold到蝕錢應該得你先得

其實唔討論長線短線邊樣好，
我最唔鍾意係J Law 人品：
愛認叻，又寸77，
有hater 入黎寸佢，唔係話撐hater，其實J Law 真係有信心唔洗回應佢，就算回應左佢，都唔洗放上moment 度公審。
講真咁的低質程度同陳怡冇分別。

利申：因為咁，所以我unfollow 佢。

串條傻仔佢會ban你
惡過中共

So I don't like him.

我無揸過voo and qqq

亦唔係要反駁你buy qqq voo and hold 係錯

而係散戶要跑贏指數甚至上年嘅ARKK 係唔需要你所謂嘅內幕消息

當然要花時間心機 但絕對唔係你講要請成條team去分析咁大陣仗

散戶個優勢同大戶唔同 你唔諗下你嘅edge係咩？

我二月中已經清倉 呢一個月都係小注試水溫 而加回調對我無影響

叫龔成貼倉先講
我都可以話我3 蚊揸企鵝到而家

串佢 佢唔識應會del post

我朋友跟jlaw，佢個list 十幾隻股票， 買齊要幾十萬， 散戶點跟？

佢要靠賣片cap傻仔水啊嘛
因為純靠股市 佢賺得少
自然唔可以比你地批評 阻住佢搵食

Jlaw有種我呢期賺夠啦
想比多d人賺下 個種feel

而廢老真係有能力係股市搵食個種
唔會怨婦咁屌其他人既投資理念
人地求佢分析成功投資心得
佢得閒無聊 先講幾句

根本無料係股市長期搵食
先要靠賣片屌人 cap傻仔水

巴老上得山多下，做埋超級富豪

柒就潛啦
又話唔係錯
上句就話唔怪得之咁多人蝕錢
喂你一個reply都無睇個就縮返入去啦
講咗一兩年負碌跑贏無難度囉
你同我講上年跑贏有乜意義
難係成個cycle都贏(一個cycle係例如08至19年 唔係11月到而家）
其實你見我已經迴避咗liquidity呢個所謂“優勢”
大佬你估出面無限本基金？
咪又係好難長期跑贏大市
最簡單無論本大本少好你要係大市上獲得above average嘅result
你一定有d嘢要做到above avearage
但你技巧學出面係wall street用到唔用嘅below average 垃圾
時間得果放工幾個鐘 人哋24/7 炒股大有人在
醒又唔係特別醒(姐係你係數學phd計到一d無人諗到嘅嘢冇嘢講）
然後你就覺得自己其實係有能力長期跑贏大市
其實唯一above average嘅係你take 咗嘅risk
所以你而家嘅gain會特別多
但你長期take risk咪最後爆囉

講出真相唔係咁好

唔係想串你，即然你咁大信心，可否貼呢10年既倉

睇下係咪跑贏指數

咪住，你唔係指你跑贏大陸果d指數啊？？

加埋佢上年既40% 到呢家都係100%多d

連登仔淨係上年都3 400%啦
輸晒今年profit 都勁過財演

唔好搞咁多啦，專心返工算啦。股市賺到錢都喺呃人，長遠嚟講所有人都輸。返工算啦

咩叫發達先？
炒gme d 身家多過黃國英？
黃國英9位數字身家都唔敢話自己發達

我話唔怪得咁多人玩股票蝕錢 係因為連登有好多人好似你咁樣諗 以為贏錢就要靠內幕消息

我重申 跑贏係要花時間同心機

個portfolio無十年咁耐 夠十年嘅時候就話聲你知

我仲後生 就算賺緊錢 都覺得自己好多嘢要學 亦做錯過好多決定 我一直無當過個市場係ATM 永遠保持humble

我comment 你係因為你一開始就認為普通散戶就跑唔贏指數 抹煞咗嗰班有熱情嘅trader

Average risk 我大約每個trade 3-5%左右啦 可能咁樣都係above average?

你提呢樣嘢都好 反映咗好多人都以為風險越大回報越大 但事實上又唔係囉

我唔再回應啦 可能大家對市場嘅理解唔同 你可以揀buy index etf and hold 但千祈唔好覺得散戶係劣勢嗰邊

冇錯, 熱情 同埋 堅持 股票市場贏錢好難 但係 大行情黎既時候會offer 好好既機會俾你增值財富. 上年咪就係囉. Difficult period總會過去, 大牛市總會返黎. 等待係trader最重要既心態. 支持Ching

其實呢句野成鳩日聽，但我身邊都幾多人玩左10年股，都仲跑得勁過恆指(雖然唔係好多)，真係咁難咩？

恆指十年接近無郁過當然唔難啦
qqq 十年升咗大概6倍
voo 大概4倍

人地講voo qqq，你拎恆指呢d垃圾黎比

岩岩睇翻 2011 3月至今
恆指升得2x％
qqq講緊4xx％
voo都講緊200％

你確定你d fd跑得贏大市（voo／qqq）？

嚴守止蝕，溝貨真係一件好on9既事

師傅，你地十年前玩緊美股？唔係呢2年，邊有人玩緊美股，咁樣你地一定玩哂，因為一定無人可以比到十年美股既例子你。

事實你地個美股倉都無10年，點證明？同時仲未計有癲佬GME一野轟落去賺幾十至百倍，然後收手，唔通又證明到佢地可以去管理基金咩，根本無統計既話，2邊都係鳩UP，點證明到SH派實輸先？

利伸：其實我都有50%擺左QQQ，但覺得呢個講法邏輯唔通，因為身邊有人GME一戰收工，又有人2012年ALL IN 700到加陣，覺得長線股真係有人，而且係有唔小人咁犀利，只係自己無料而已。

幸存者偏差！唔可以話絕對100％，但絕大部分9x％人長年計翻一定跑輸大市

或者係你身邊d人特別勁掛，咁岩識到個幾％既人

其實十年前玩緊美股有咩問題
美股不嬲係升幅勁過港股
而家多人玩純粹係門檻低咗
你覺得香港搵唔到咪d細基金數據囉
或者reddit d人貼嘅倉囉
但事實上係
要靠自己用放工時間搵到一個方法可以令你穩定地贏大市係難到仆街
而你上面gme果d例子正正就印證咗我呢個講法
如果佢真係咁有料有能力可以穩定哋搵到gme呢d妖股點解要收手？
佢就係知自己無純粹係take大risk加負碌
所以咪話牛市股神負碌一兩次唔難但long term好難囉

jlaw d 股票sl 完， 依家又升返， 左一巴右一巴

買咗十幾年股票
我真心推介
最佳操作係揀啱賽道後，於大跌時分注買入
然後不操作五年

j law 又 del 人留言

係每星期十幾隻，跟住又有幾隻話到位加注，條lists 長過丫木

升500點， jlaw 會唔會del post?

Dfv $500放咗嘅話應該有幾億
過億身家都唔話自己發達謙虛啫
王健林都話一個億小目標啦

要全職炒股先跟到j law
J law呢種先係現實黎講長遠最難賺到錢
Vcp 根本太多變數 呃自己有方法咁
成功機率並唔高 分分鐘用直覺炒股都好過佢
身邊大把人跟佢嗰套
兩年黎結論都係賺唔到咩錢
同首先認清自己係咪有咁既全職炒既時間

條友之前gel 哂頭話睇好BA
出完po 之後就燈到BA 15號開始一直跌到現在

有人係佢facebook 留言話跟佢no 買輸十萬

騰訊呢啲萬中無一
一將功成萬骨枯
用佢做例子
根本就證明唔到長揸優勝

超級績效好似有講
止蝕率差唔多成50%
其實就係不斷止蝕之中
搵到1隻倍升股就賺錢
所以唔洗笑人買完就跌要止蝕
因為佢地策略係咁
你跟唔到人就換個方法玩

申利:跟唔到

係咪傻架
倍升股不嬲風險大，升得多，都跌得急
仲要50%止蝕率

咁你搵唔同account買唔同既股票，邊個account升左，就搵出黎威

其實我又唔明d人點解會覺得自己識選股，識睇財報就以為識分析間公司？又成日以為ta可以睇到值博率.....咁你賭大細都有一定機會贏錢啦
基金賺到錢多數都係因為佢地接近第一手資料

一個人炒GME 炒過億身家唔算大把人掛
何況你咁講似乎DFV 無放 即係連哩個例子都無埋
只可以講就算係GME 賺一兩百萬，仍然離發達好遠

人地係睇圖vcp買龍頭股成交大既股
唔係靠搏隻妖股發達

d人成日講窮人要發達係要靠過大海，你地信就ok啦

乜撚野50%止蝕率
mm前幾日先post完佢90年代既trade log，止蝕全部10％以內
你係咪想講勝率50％

點解會唔識選股? 一嚟就限制自己 做唔到 咁一定做唔到

想問你點選股用咩標準？

你係咪唔識？ 我開班教你

50%止蝕率唔係我講的，係樓上講的

你地睇野淨係睇一段？

我淨係識得上市公司高層，知道佢地公司大概運作，我只係識得用呢個消息作為買入準則。即係你地所講既內幕

冇你地咁叻，識睇圖，又睇識財報，又上連登攞料

佢既強勢增長股篩選法，配合壓縮圖表丶平均移動線丶交易量等指標，再set 幾%止損博十幾二十%大升，的確係沒得輸。

睇中升既機率高，睇唔中又輸得少，做得多交易，長遠黎講都係win 。唔係既話你話我知e 個方法點解長遠會輸。

好難搵到由底升到高既股，邊有可能咁好眼光。

仲有佢熊市見底丶牛市見頂九大訊號兩段影片都唔錯。

除非話，莊家AI 畫圖表畫到可以FAKE 晒所有人，同埋升親既股都會係咁出現8%棍打尻你既止損。咁J law 既方式就真係沒用。

咁撚把炮捉到爆升trend
不如去fund man
唔好開班教書咁浪費人材喇

賺到錢就得

股票只要你買既有穩定盈利既全部都冇得輸

佢d片有用？

你唔早講 屌

你要輸錢無論長揸短炒都係輸嫁啦

長揸主邏輯無變大趨勢向上，股災人地喊苦喊忽就淡定入多幾手 ，一年就幾個月望一次財報，平時就行山屌女

短炒日睇夜睇 日日mon市等信號，收市又要搵第隻做prepare同覆盤，今日賺一次，聽日止損後日止損又變0

其實呢不嬲唔係話賺唔到錢
而係話你長遠賺得少個大市姐
我sh qqq 10年升咗六倍 0時間成本
你咁樣日日睇股10年先升得五倍 咁咪輸大市囉

好過出面賣緊萬幾兩萬個d

佢係味牛市股神

係。嗰幾年～2000 牛市。佢100%牛市股神。但唔同既係 熊市佢都保留到profit "牛市股神"一早蝕入肉

識入係徒弟，識走先係師傅。

巴打心水清

好多人，為左睇股分心而係個人事業上錯失既機會，呢個都未計

長期講，職場賺錢易d，定股票市場賺錢易d？
好多人香港都以為長期都係股票賺錢易d

隻老虎去左邊，搵唔到

如果單係過去一年，到底共成定jlaw個套work d